%?begin
{\bf Personaggi}: \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{banach}, \Call{tarski}, \Call{ombra}, \Call{eulero}, \Call{trilli}, \Call{bimboL}, \Call{bimboE}, \Call{bimboD}, \Call{bimboF}, \Call{bimboB},
    \Call{spNatP}, \Call{spNatN}, \Call{spNatF}, \Call{pinocchio}, \Call{angolo}, \Call{calcolo}, \Call{pendolo}, \Call{regolo}, \Call{simbolo}, \Call{spigolo}, \Call{luppolo},
    \Call{otto}, \Call{pika}, \Call{hp}, \Call{ron}, \Call{herm}, \Call{corg}, \Call{haar}, \Call{lemma}, \Call{godel}, \Call{innominabile}, \Call{grafo}, \Call{oste}, \Call{giull1},
    \Call{giull2}, \Call{giull3}, \Call{fatou}, \Call{lusina}, \Call{rodrigo}, \Call{fusco}, \Call{gandalf}, \Call{virgilio}, \Call{drago}, \Call{medico}, \Call{st1}, \Call{st2},
    \Call{sir1}, \Call{sir2}, \Call{sir3}, \Call{ccap}, \Call{def}, \Call{dem}, \Call{paolo}, \Call{francesca}\\
{\bf Oggetti di scena}: \rem{ancora da visionare}\\

\subsubsection{PREMESSE}
Essendo la scena complicata, ho deciso di adottare un design il più possibile modulare.\\
{\bf Nota per me:} implementare entrate ed uscite nella Web-Application dedicata.\\

La scena si divide nelle seguenti parti:
\begin{description}
    \item{\hyperref[6a1]{6a1 - L'AULA III}}\\
        {\bf Personaggi partecipanti:} \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{banach}, \Call{tarski}, \Call{ombra}, \Call{eulero}, \Call{trilli},
            \Call{bimboL}, \Call{bimboE}, \Call{bimboD}, \Call{bimboF}, \Call{bimboB}, \Call{spNatP}, \Call{spNatN}, \Call{spNatF}
    \item{\hyperref[6a2]{6a2 - PINOCCHIO}}\\
        {\bf Personaggi partecipanti:} \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{banach}, \Call{tarski}, \Call{ombra}, \Call{eulero}, \Call{trilli},
            \Call{bimboL}, \Call{bimboE}, \Call{bimboD}, \Call{bimboF}, \Call{bimboB}, \Call{spNatP}, \Call{spNatF}, \Call{pinocchio},
            \Call{angolo}, \Call{calcolo}, \Call{pendolo}, \Call{regolo}, \Call{simbolo}, \Call{spigolo}, \Call{luppolo}, \Call{otto}, \Call{pika}
    \item{\hyperref[6a3]{6a3 - IL PASSATO}}\\
        {\bf Personaggi partecipanti:} \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{ombra}, \Call{trilli}, \Call{hp}, \Call{ron}, \Call{herm},
            \Call{corg}, \Call{haar}, \Call{godel}, \Call{innominabile}, \Call{grafo}
    \item{\hyperref[6b1]{6b1 - ORDA 1}}\\
        {\bf Personaggi partecipanti:} \Call{oste}, \Call{giull1}, \Call{giull2}, \Call{giull3}, \Call{fatou}, \Call{lusina}, \Call{rodrigo},
            \Call{fusco}, \Call{gandalf}, \Call{virgilio}, \Call{drago}, \Call{hp}, \Call{ron}, \Call{herm}\\
        {\bf NOTE:} Nelle prove è consigliabile effettuare il cambio di scena della successiva in questa scena.
    \item{\hyperref[6b2]{6b2 - ORDA 2}}\\
        {\bf Cambio di scena:} \Call{lemma}, \Call{drago}, \Call{godel}, \Call{innominabile}, \Call{rodrigo}, \Call{medico}, \Call{ron}, \Call{herm}\\
        {\bf Personaggi partecipanti:} \Call{oste}, \Call{giull1}, \Call{giull2}, \Call{giull3}, \Call{fatou}, \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{trilli},
            \Call{sir1}, \Call{sir2}, \Call{sir3}\\
        {\bf NOTE:} \Call{fusco}, \Call{gandalf}, \Call{virgilio}, che fine hanno fatto? Sono ancora in scena o...?
    \item{\hyperref[6b3]{6b3 - X FACTORIALE}}\\
        {\bf Personaggi partecipanti:} \Call{oste}, \Call{giull1}, \Call{giull2}, \Call{giull3}, \Call{fatou}, \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{trilli},
            \Call{sir1}, \Call{sir2}, \Call{sir3}, \Call{ccap}, \Call{def}, \Call{dem}, \Call{paolo}, \Call{francesca}, \ExtCall{SOADE}
    \item{\hyperref[6b4]{6b4 - LA BUROCRAZIA}}\\
        {\bf Personaggi partecipanti:} \Call{oste}, \Call{giull1}, \Call{giull2}, \Call{giull3}, \Call{fatou}, \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{trilli},
            \Call{sir1}, \Call{sir2}, \Call{sir3}, \Call{ccap}, \Call{def}, \Call{dem}, \Call{buro}, \Call{segrdid}, \Call{segramm}
    \item{\hyperref[6c1]{6c1 - IL PRESENTE}}\\
        {\bf Personaggi partecipanti:} Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{banach}, \Call{tarski}, \Call{ombra}, \Call{eulero}, \Call{trilli},
            \Call{bimboL}, \Call{bimboE}, \Call{bimboD}, \Call{bimboF}, \Call{bimboB}, \Call{spNatN}
\end{description}

La scena è pesantemente da rivedere: fin'ora sono state montate esclusivamente le sezioni 6a1 e 6a2 e, parzialmente, 6a3.
Attualmente mancano ancora degli aggiornamenti e dei personaggi da collocare, dunque questa parte è ancora incompleta;
il prima possibile ci sarà un montaggio di questa scena.\\

L'operatore di scena porterà in aula dei grafi ad albero di cartone; tuttavia, non si sa quando questi debbano essere portati via.\\
{\bf Nota:} bisogna vedere bene tutte le entrate e le uscite.\\
{\bf Nota:} la modularizzazione consente di provare le sottoscene in modo indipendente l'una dall'altra.\\

A breve sarà costruita una tabella di tutti gli attori non principali e i rispettivi personaggi.
%Per semplicità, di seguito sarà riportata una tabella di tutti gli attori non principali e i rispettivi personaggi.\\
%\begin{dndtable}[XXX]
%    {\bf Attore} & {\bf Personaggi}\\
%    De Filippo, Maria & \Call{spNatN}, \Call{quiddA}\\
%    De Marchis, Martina & \Call{spNatF}, \Call{godel}, \Call{buro}\\
%    Fratello, Roberto & \Call{pinocchio}, \Call{innominabile}, \Call{soade1}\\
%    Petrucci, Carlotta & \Call{spNatP}, \Call{segramm}\\
%\end{dndtable}
%?end

%?begin
% ----------------------------------------------------------------
\subsubsection{6a1 - L'AULA III}\label{6a1} % SCENA 6a1 - L'AULA III
% ----------------------------------------------------------------
%?end
\Play{giungla}
\Act{
    Gli operatori di scena \rem{Carlo!} puliscono la lavagna e sistemano gli alberi sulla lavagna.\\
    Le seguenti sono dalla porta a sinistra.\\
    Entrano \Call{peter}, seguito da \Call{ombra}, e \Call{wendy}, seguiti da \Call{trilli}, infastidita; dopo poco entra \Call{eulero} che, con \Call{ombra}, va sopra;
    poi entrano \Call{banach}, \Call{tarski}, \Call{bimboL}, \Call{bimboE}, \Call{bimboD}, \Call{bimboF}, \Call{bimboB}.\\
    Tutti eccetto \Call{trilli}, \Call{ombra} e \Call{eulero} simulano di muoversi attraverso un percorso impervio e pieno di ostacoli.\\
}
\Speech{peter}{
    Seguitemi e attenti alle radici!
}
\Act{
    \Call{tarski}, muovendosi, dà involontariamente uno schiaffo a \Call{banach}.
}
\Speech{banach}{
    AHI! \act{prendendo lo schiaffo} Una ramificazione!
}
\Speech{bimboL}{
    \act{stupefatto} Che cos'è questo posto, \Name{peter}?
}
\Speech{bimboD}{
    È chiaramente una collezione numerabile di alberi. Secondo le più moderne definizioni della matematica discreta, credo che possa chiamarsi... Foresta!
}
\Speech{peter}{
    Ma questa non è una foresta come tutte le altre, giovani miei!
}
\Act{
    \Call{bimboD} si offende.
}
\ExtSpeech{\Call{wendy}, \Call{banach}, \Call{tarski}}{
    \act{tutti insieme, entusiasti} E perché?
}
\Speech{peter}{
    Se ve lo dico vi rovino la sorpresa. Facci strada, \Call{trilli}!
}
\Act{
    \Call{peter} acchiappa \Call{trilli} e la spinge in avanti e prende \Call{wendy} per mano, aiutandola a procedere nel percorso difficoltoso.
    \Call{trilli} va avanti mostrando la strada alla compagnia, ma lancia un'occhiata di odio e gelosia verso \Call{wendy}, magari con un gesto alla ``ti tengo d'occhio''.
    Tutti continuano il percorso impervio in silenzio per qualche secondo; dopodiché, \Call{peter} si ferma, guardandosi intorno.
}
\Speech{peter}{
    Ecco l'aula 3, ragazzi miei! \act{indicando intorno a sé, in direzione del pubblico, con un gesto ampio del braccio} Siamo arrivati!
}
\Act{
    Tutti si fermano in cerchio con l'aria estasiata, iniziando a guardare il pubblico.
}
\ExtSpeech{Tutti}{
    Oooohhh!
}
\Speech{wendy}{
    Ma chi sono tutte queste persone?
}
\Act{
    Alcuni bimbi iniziano ad indicare con insistenza e nominare professori a caso, i quali non sono stati precedentemente avvisati.
    Gli altri salutano persone a caso e fanno gli idioti per attirare l'attenzione del pubblico, entusiasti di essere su un palcoscenico.
}
\Rem{
    NOTA: I professori sono da decidere al momento, contestualmente con i professori presenti nell'aula.
    NOTA 2: Il professor Mondello NON sarà presente a nessuna delle due recite.
}
\Speech{bimboD}{
    Ma quello è \rem{nome di un professore}!
}
\Speech{bimboE}{
    Und qvello ezzere \rem{nome di un altro professore}!
}
\Speech{bimboB}{
    Quello è un professore!
}
\Speech{banach}{
    Siamo su un palcoscenico!
}
\Speech{peter}{
    Esatto! Questa è l'aula III, amici miei, il cuore pulsante di tutto il magico Castelnuovo!
}
\Speech{wendy}{
    È meraviglioso, \Name{peter}! \act{avvicinandosi ed abbracciandogli le spalle}
}
\Speech{peter}{
    Lo so, \Name{wendy}, lo so! \act{ricambiando l'abbraccio}
}
\Act{
    \Call{trilli} starnutisce.
}
\Speech{peter}{
    Soprattutto a Natale, puoi sentire fin dentro alle narici la gioia che lo permea.
}
\Act{
    \Call{trilli} starnutisce nuovamente, stavolta in modo chiaramente intenzionale, terminando lo starnuto schiarendosi la gola.
}
\Speech{wendy}{
    La gioia... E il gesso! \act{ridacchiando un po' canzonatoria}
}
\Act{
    \Call{trilli} mima il gesto di lanciare un cancellino, ma \Call{banach} si gira dicendo la sua battuta (la successiva) e \Call{trilli} nasconde il cancellino dietro la schieda.
}
\Speech{banach}{
    Questo luogo è incontaminato!
}
\Speech{tarski}{
    Sembra che siamo i primi a metterci piede...
}
\Speech{peter}{
    No ragazzi, molti altri hanno solcato questo palco prima di noi. E non da un anno, non da due, non da cinque... Ma da ben dieci lunghi anni! \act{fomentandosi}
    E non pensate che si siano persi in un inesorabile processo privo di memoria.
    \act{saltellando sul posto dall'agitazione} Essi sono ancora qui! E non solo nei nostri cuori, nei nostri splendidi filmati commemorativi!
    \act{gridando} Sono qui, vivi, in mezzo a noi! VIVI!
}
\Act{
    Nel pieno dell'agitazione, mentre si sottolinea il fatto che siano vivi, entrano dalla porta a destra \Call{spNatP}, \Call{spNatN}, \Call{spNatF}, palesemente morti e fantasmeschi,
    con qualche tocco natalizio \rem{costumi di scena} e si mettono in diagonale: \Call{spNatN} a destra e più lontano pubblico, in mezzo più a sinistra \Call{spNatF} e più vicino,
    al centro, \Call{spNatP}.
    \Call{spNatN} ha un sacco da Babbo Natale \rem{da aggiungere agli oggetti} con dentro roba \rem{cosa?} ed una barba \rem{da aggiungere agli oggetti}.
    Nel vederli entrare, i bimbi si spaventano e \Call{banach} e \Call{tarski} si stringono a \Call{wendy}.
}
\Speech{banach}{
    Peter... \act{raggelato} Quei tre non sembrano tanto... ``vivi''!
}
\Speech{spNatP}{
    \act{ululando cercando di essere spaventoso} FINITAMENTE GENERATO DALLE OSCURE RELIQUIE DI UN TEMPO REMOTO, IOOO SONO IL FANTASMA DEI NATALI PASS...
}
\Speech{peter}{
    \act{dando una pacca sulle spalle al fantasma} Tranquilli, tranquilli, lasciate che vi presenti io.
    Ragazzi, loro sono gli spettri del canto di Natale. Lo avete visto, vero?
}
\Speech{bimboF}{
    \act{entusiasta} Io sì, io sì!
}
\Speech{bimboD}{
    Ci credo, sono otto anni che stai qua dentro!
}
\Speech{peter}{
    \act{rimuginando} Vediamo, come si chiamavano... \act{illuminandosi e indicando in successione \Call{spNatN}, \Call{spNatP}, \Call{spNatF}}
    Spettro puntuale! Spettro continuo! E tu sei... Lo spettro residuo!
}
\Speech{spNatP}{
    \act{indignato} Veramente...
}
\Speech{bimboF}{
    Ma no, lui è il fantasma dei Natali Futuri!
}
\Speech{spNatF}{
    Esatto!
}
\Act{
    Gli altri esclamano colpiti da quest'ultima rivelazione
}
\Speech{bimboB}{
    Quindi potrebbe farci vedere le recite del futuro?
}
\Speech{peter}{
    Chi vuole fare un viaggetto nel 2057?
}
\Speech{bimboL}{
    Ma io volevo vedere il passato... La gloria delle vecchie recite! L'hai detto pure tu!
}
\Speech{peter}{
    Zitto, pargolo! Se ci tenevi così tanto, potevi guardarti i video! Avanti, spirito, mostraci... Il futuro!
}
\Speech{spNatF}{
    Pazienza, pazienza... Lo vedrete a tempo debito. Dovete imparare il valore... Dell'attesa!
}
\Act{
    Il gruppo protesta in coro.
}
\ExtSpeech{\Call{banach}, \Call{tarski}}{
    Nooo!
}
\Speech{bimboE}{
    Ma io non zarò più qua!
}
\ExtSpeech{Tutti}{
    \act{in coro} Fu-tu-ro! Fu-tu-ro! Fu-tu-ro!
}
\Speech{spNatF}{
    E allora... \act{Indicando la panchina a sinistra}
    Sedetevi ai vostri posti e procediamo!
}
%?begin
% ----------------------------------------------------------------
\subsubsection{6a2 - PINOCCHIO}\label{6a2} % SCENA 6a2 - PINOCCHIO
% ----------------------------------------------------------------
%?end
\Act{
    Mentre \Call{spNatF} finisce di parlare, il gruppo inizia a muoversi oniricamente come se stesse viaggiando nel tempo e viene interrotto da un forte tuono e la porta si apre.
    \Call{spNatN}, \Call{spNatP} e \Call{spNatF} escono di scena.
    Dopo qualche secondo, lentamente, dalla porta di destra inizia ad affacciarsi circospetto \Call{pinocchio}, il quale fa qualche passo via via sempre più meravigliato.
}
\Play{tuono}{}
\Speech{pinocchio}{
    \act{sovraeccitato e con voce acuta e veloce} Sono una recita vera! Sono una recita vera! Sono una recita vera! Sono una recita vera!
    \act{si interrompe, guardandosi intorno e vedendo il gruppo} Dev'essere stata... La Fatina Fatou! \act{indicando \Call{trilli}}
    E quello... \act{indicando \Call{peter}} Deve essere Geppetto! Ragazzi! È meraviglioso essere qui! Sapeste quanti anni ho aspettato questa fantastica occasio...
}
\Act{
    \Call{pinocchio} diventa all'improvviso deluso, venendo interrotto dalla canzoncina dei nani.
    Entrano \Call{angolo}, \Call{calcolo}, \Call{pendolo}, \Call{regolo}, \Call{simbolo}, \Call{spigolo}, \Call{luppolo}, \Call{otto} dalla porta a destra,
    canticchiando la loro canzoncina.
}
\ExtSpeech{nani}{
    Ehiho! Ehiho! Andiamo ad integrar!
}
\Act{
    I nani si mettono davanti a \Call{pinocchio}, coprendolo. \Call{luppolo} si mette a dormire. \Call{regolo} costruisce qualcosa con i regoli \rem{oggetto di scena}.
    \Call{calcolo} tira fuori dalle tasche una manciata di gessi e si mette a fare calcoli assurdi alla lavagna insieme a \Call{simbolo}, che gli corregge la grafia.
    \Call{simbolo} porta con sé i fogli con scritto i simboli con cui comunica.
    Nel mentre, \Call{bimboL} trova un $V\mathbb{R}^n$ \rem{oggetto di scena} sotto la panca.
}
\Speech{bimboL}{
    Ehi, guardate cosa ho trovato!
}
\Act{
    I bimbi trovano gradualmente i $V\mathbb{R}^n$ da sotto la panca; per ultimo, \Call{bimboE} che lo fa dopo la sua battuta sul chiamarsi Otto anche lui.
    Dopodiché, \Call{bimboL}, \Call{bimboE}, \Call{bimboD}, \Call{bimboF}, \Call{bimboB} si mettono a giocare con i $V\mathbb{R}^n$.\\
}
\Speech{angolo}{
    \act{Dotto, garbato e un po' pomposo} Scusatelo, fanciulli! Dovete sapere che sotto sotto, quel burattino è un bravo ragazzo, ma gli autori sono stati chiari:
    niente paradossi del mentitore alla recita di matematica!
}
\Speech{pinocchio}{
    Ma come... E il pratino dei balocchi? E Orsina e Fanelli che fanno il Gatto e la Volpe?
}
\Speech{spigolo}{
    \act{Brontolo, con tono burbero} Fanelli è in pensione da dieci anni, ora gestisce insieme ai cinque figli un canale YouTube di gatti che suonano il piano!
    E vai a cambiarti, che devi fare il cerbiatto!
}
\Act{
    \Call{pinocchio} esce di scena trascinando i piedi, deluso e sconsolato.
}
\Speech{spigolo}{
    \act{continuando, scontroso, indicando il gruppo} E voi... Che ci fate qui? Questo è er nostro spettacolo!
}
\Speech{angolo}{
    Non essere scortese con gli ospiti! Prima di tutto dobbiamo presentarci. Io sono Angolo, il più acuto di tutti e sette gli epsilon!
    E il mio compagno dai modi un po' bruschi, ma che sotto sotto ha un cuore d'oro...
}
\Speech{spigolo}{
    Aho, smettila di fare er fru fru che me presento da solo. \act{dando la mano a \Call{peter}} Io sono Spigolo!
}
\Speech{calcolo}{
    \act{sporco di gesso} Io sono Calcolo!
}
\Speech{pendolo}{
    \act{ondeggiando} E io sono Pendolo! Vi piace la Fisica Matematica?
}
\Act{
    Tutti fanno una faccia disgustata.
}
\Speech{banach}{
    È... Particolare!
}
\Speech{tarski}{
    E quello lì che se ne sta a fare le costruzioni?
}
\Speech{regolo}{
    Non sono costruzioni! È un metodo didatico infallibile di nuovissima generazione!
}
\Speech{wendy}{
    Fammi indovinare... Tu sei... Regolo! E tu invece \act{indicando \Call{simbolo}} che sei sempre silenzioso?
}
\Act{
    \Call{simbolo} tira fuori un cartello con simboli strani \rem{oggetto di scena}.
}
\Speech{calcolo}{
    Lui è simbolo! Non parla mai, ma ci capiamo lo stesso benissimo.
}
\Act{
    \Call{simbolo} tira fuori un altro cartello con un integrale col cerchio sopra.
}
\Speech{calcolo}{
    Che vi dicevo? Non è adorabile? Quell'ubriacone là che dorme, invece, è Luppolo!
}
\Speech{spigolo}{
    Se sveglia solo alle sei e mezza per annà a San Lollo.
}
\Speech{banach}{
    \Name{wendy}! È incredibile, sono proprio loro! Di tutte le storie che ci racconti, quella di BiancaNoether è la mia preferita!
}
\Speech{tarski}{
    \act{indicando \Call{otto}} E invece lui chi è?
}
\Speech{banach}{
    Ma lui è \Name{otto}!
}
\Act{
    Tutti si voltano verso \Call{otto}
}
\Speech{bimboE}{
    \act{contento per aver trovato un suo simile} Anghe io ezere Otto!!
}
\ExtSpeech{nani}{
    \act{indignati} \Name{otto}??
}
\Speech{spigolo}{
    \act{spingendolo via} Aoh, ma n'hai capito che dovemo da esse sette??
}
\Speech{calcolo}{
    \act{dopo aver scritto una disuguaglianza integrale $\leq 7\varepsilon$} Mi dispiace, ma non possiamo essere otto epsilon!
    Sforeremmo... \act{indicando il cartello con la capienza massima dell'aula} il limsup!
}
\Act{
    \Call{calcolo} si rimette al lavoro; \Call{simbolo} gli fa cenno di andarsene con le mani e continua a correggere calcolo.
    \Call{otto} si allontana come \Call{pinocchio}.
}
\Speech{spigolo}{
    Sì vabbeh, ma ce volete dì da dove Van Campen venite fuori??
}
\Speech{tarski}{
    \act{indicando i bimbi} Ma... Che cosa stanno facendo?
}
\Speech{luppolo}{
    Mazza oh, quelli non hanno mai visto un $V\mathbb{R}^n$, pare che vengono dal 2018!
}
\Act{
    \Call{banach} e \Call{tarski} si girano e vedono i bimbi che, a questo punto, hanno tutti i $V\mathbb{R}^n$.
}
\Speech{tarski}{
    Ammazza che figo! Ma che gioco è?
}
\Speech{angolo}{
    È un gioco del futuro... Pokémon $\varepsilon$ e Pokémon $\delta$! Devi catturare i matematici del passato!
}
\Play{wildpokemon}

\Act{
    Entra \Call{pika} dalla porta a sinistra.
}
\Speech{pika}{
    Pika! Pika!
}
\Speech{bimboF}{
    È un \Name{pika} selvatico! Catturiamolo!
}
\Act{
    \Call{pika} inizia a correre verso la porta a destra, seguito dai bimbi.
}
\Speech{bimboL}{
    Hilbert! Attacca! Usa Teorema di Gauss!
}
\Act{
    \Call{pika} si ferma e, confuso, fa un gesto per indicare ``{\bf quale} Lemma di Gauss''?
}
\Speech{bimboD}{
    \Name{pika} è confuso, non sa quale scegliere!
}
\Speech{bimboF}{
    Ci penso io... Sfera di Riemann!
}
\Act{
    \Call{bimboF} lancia una Pokéball a \Call{pika} \rem{oggetto di scena}.
}
\Speech{pika}{
    Pika! Pika!
}
\Act{
    \Call{pika} riprende a correre, seguito dai bimbi, e tutti escono dalla porta a destra.
}
\Speech{banach}{
    Vabbeh... Ragazzi, parliamo di cose serie... Ma quest'ipotesi di Riemann?
}
\Speech{pendolo}{
    Il Teorema di Riemann vorrai dire!
}
\Speech{luppolo}{
    È facilissimo, l'avemo fatto ad Analisi 2.
}
\Speech{spigolo}{
    È una dimostrazione bellissima! \act{scrivendo alla lavagna un simbolo enorme che occupi tutto lo spazio della lavagna}
    Basta che prendi una funzione di Todd debolmente analitica e...
    Oh, mi dispiace, non c'è abbastanza spazio nel margine di questa lavagna.
}
\Speech{angolo}{
    E non c'è neanche abbastanza tempo! Forza ragazzi, dobbiamo andare!
}
\Speech{peter}{
    E invece, ragazzi, il Teorema di Span?
}
\ExtSpeech{nani}{
    Mmmm... ?
}
\Speech{peter}{
    Ma come? Il famosissimo Teorema di Peter Span!
}
\Speech{angolo}{
    Spiacente, non ne abbiamo mai sentito parlare
}
\Speech{peter}{
    Ah! Dev'essere un lemma così avanzato che non si studia all'università!
}
\Speech{regolo}{
    Fammi controllare... \act{tirando fuori dalla valigetta dei regoli \rem{oggetto di scena} un marchingegno futuristico \rem{oggetto di scena} in cui digita qualcosa}
    No! Non esiste nessun Teorema di Peter Span!
}
\Speech{peter}{
    \act{nervoso} Guarda meglio, ci deve essere! Ecco... Prova a cercare ``Professor Peter Span''!
}
\Speech{regolo}{
    Professor Peter Span, professor Peter Span... Trovato! Peter Span, docente di matematica...
}
\Speech{peter}{
    Eccolo! Ve l'avevo detto! Sono certo che insegnerà in una prestigiosa università! Princeton? Cambridge? Gottingen?
}
\Speech{regolo}{
    Veramente... Sta ar Tasso!
}
\Speech{peter}{
    \act{urlando} UN LICEO CLASSICO?! Aspetta... TU NON SEI REALE! TU NON SEI REALE! QUESTO POSTO NON È REALE! E anche voi! \act{rivolgendosi ai suoi compagni}
    Davvero credevate che il futuro fosse deterministico e prevedibile in anticipo? È assurdo! Siamo noi gli artefici delle nostre scelte, i generatori del nostro destino!
    \act{tirando \Call{wendy} per la mano} Del resto, ve lo dicevo io, ``andiamo nel passato!'', e invece no! Voi tutti ad insistere per vedere... Puah! Il futuro!
}
\Act{
    \Call{peter} si allontana spingendo \Call{wendy} verso la porta a sinistra, \Call{trilli} li segue da dietro,
    svolazzando intorno a \Call{peter} gelosa e facendo smorfie e gesti verso \Call{wendy}.
    Tutti gli altri seguono i nani, uscendo dalla porta a destra e assillandoli di domande.
}
\Speech{tarski}{
    E i primi gemelli?
}
\Speech{banach}{
    La congettura di Hodge?
}
\Speech{tarski}{
    Il problema dei tre corpi?
}
\Act{
    \Call{banach}, \Call{tarski} e i nani sono usciti del tutto. Mentre \Call{peter}, \Call{wendy} e \Call{trilli} sono quasi alla porta, \Call{trilli} prende \Call{wendy}, bloccandola.
    \Call{peter} se ne accorge e si arrabbia con lei, portando tutti al centro-sinistra della scena.
}
\Speech{peter}{
    \Name{trilli}, ma me fai trescà in santa pace, per favore?!
}
\Act{
    \Call{trilli} esce dalla porta a destra, mentre \Call{spNatP} entra dalla porta a sinistra.
}
\Speech{peter}{
    \act{sollevato} Oh, eccoti!
}
\Speech{wendy}{
    Il fantasma dei Natali passati!
}
\Speech{peter}{
    Uno serio, altro che il buffone di prima...
}
\Speech{wendy}{
    Ci potresti far vedere le recite degli anni scorsi?
}
\Speech{spNatP}{
    Ragazza, il passato non è per tutti, è un luogo onirico, pericoloso, dove si annidano creature che è meglio non risvegliare...
}
\Speech{wendy}{
    \act{petulante} Daaai! Voglio vedere la prima recita! E la Divina Commedia! È vero che all'inizio facevano dei Cabaret?
}
\Speech{peter}{
    Forza bello, dicci come si arriva al passato!
}
\Speech{spNatP}{
    E va bene, come volete. Il passato è per di là!
}
\Act{
    \Call{spNatP} indica alle loro spalle, poi si volta e se ne va. \Call{peter} e \Call{wendy} camminano all'indietro.
}
\Play{billiejean}

%?begin
% ----------------------------------------------------------------
\subsubsection{6a3 - IL PASSATO}\label{6a3} % SCENA 6a3 - IL PASSATO
% ----------------------------------------------------------------
%?end
\Act{
    \Call{peter} e \Call{wendy} si guardano intorno con curiosità e timore.
}
\Speech{wendy}{
    \Name{peter}, dove siamo finiti? \act{stringendosi a lui}
}
\Speech{peter}{
    Non possiamo essere finiti troppo lontani...
}
\Act{
    Entrano dal lato opposto \Call{hp}, \Call{ron}, \Call{herm}, visibilmente in ritardo e di fretta per arrivare da qualche parte.
    \Call{ron} e \Call{herm} fanno battutine riguardo a \Call{hp}, stile prese in giro per i primi fidanzatini alle medie.
}
\Speech{hp}{
    Forza che facciamo tardi! Ragazzi, sbrigatevi!
}
\Speech{ron}{
    Ahah, vedi come si sbriga quando il cuore chiama?
}
\Speech{herm}{
    Ragazzi... Sempre i soliti, anche tu eri così, sa'!
}
\Speech{peter}{
    Ma tu sei...
}
\Speech{wendy}{
    Chi è?
}
\Speech{peter}{
    Lui è Hardy Potter, il matemago più famoso del dipartimento!
}
\Speech{wendy}{
    Quindi tu devi essere...
}
\Speech{ron}{
    \act{insieme a \Call{herm}} Ron Whitney, piacere! \act{porgendogli la mano}
}
\Speech{herm}{
    Il mio ragazzo! \act{riprendendosi la mano di \Call{ron} nella sua, con gelosia}
}
\Act{
    Improvvisamente, passa rapido ed acrobatico \Call{corg}, inseguito da \Call{haar}, visibilmente spaventato ed agitato.
}
\Speech{haar}{
    Fermate quel Corango! \act{arrivando a metà del palco}
}
\Speech{herm}{
    \Name{haar}, cos'è successo?
}
\Speech{haar}{
    Stavo inseguendo un CorangoTango... Ragazzi, fate attenzione! Ho scordato aperto un cancello e sono scappate tutte le bestie! Mi raccomando!
}
\Act{\Call{haar} esce inseguendo \Call{corg}; nel frattempo, entra \Call{lemma}, attraversa il palco ed esce dall'altra parte}
\Speech{haar}{
    \act{uscendo} FERMATELO!!!
}
\Act{
    Nel mentre, entrano \Call{godel} e \Call{innominabile} passeggiando tranquilli, parlando di logica, esistenza di Dio ed oggetti matematici paradossali.
}
\Speech{godel}{
    Ti dico che esiste! O almeno, esisterà nelle recite future...
}
\Speech{innominabile}{
    Non vedo come sia possibile, ma se mi dici che è necessario...
}
\Speech{herm}{
    Quello è \Name{godel}! Il libro di logica ne parla in appendice, è molto pericoloso!
}
\Speech{wendy}{
    Com'è arrivato qua?
}
\Speech{ron}{
    Deve essere scappato dal manicomio...
}
\Act{
    \Call{godel}, \Call{innominabile} si avvicinano e cercano di coinvolgere gli altri nei loro dialoghi.
}
\Speech{godel}{
    Vedi... Cercavo l'isola di Smulian...
}
\Speech{peter}{
    Ed è finito sull'isola che non c'è!
}
\Speech{godel}{
    Ma poi ho incontrato lui! \act{abbracciando \Call{innominabile}} E insieme stiamo cercando di dimostrare che invece c'è!
}
\Speech{innominabile}{
    \act{a \Call{wendy}} Piacere, io sono l'Innominabile!
}
\Speech{wendy}{
    L'insieme di tutti gli insiemi?
}
\Act{
    \Call{godel} e \Call{innominabile} inorridiscono.
}
\ExtSpeech{\Call{godel}, \Call{innominabile}}{
    Nooo!
}
\Speech{innominabile}{
    \act{continuando, esterrefatto} Ho abbandonato quella misera teoria! \act{gasandosi} Mi affascina adesso la categoria di TUTTE le categorie!
}
\Speech{hp}{
    Ragazzi ma cosa sono questi discorsi, non c'è tempo!
}
\Speech{peter}{
    Sempre ossessionato dal tempo! Mi ricorda un certo professore coccofus...
}
\Act{
    Entra \Call{grafo} facendo un verso acuto ed una camminata bislacca e maniaca. \Call{godel} e \Call{innominabile} si spaventano.
}
\Speech{godel}{
    \act{indicando \Call{grafo}} Oddio!
}
\Speech{innominabile}{
    Quello è pazzo, fuggiamo!
}
\Act{
    \Call{godel} e \Call{innominabile} escono di scena scappando, i ragazzi si avvicinano incuriositi.
}
\Speech{hp}{
    Ma è l'ippografo!
}
\Speech{herm}{
    La sua danza non lascia presagire niente di buono...
}
\Act{
    \Call{ombra} si avvicina alla porta per vedere, si spaventa e scappa dall'altra.
    Di seguito, continuano discorsi mescolati, in cui i puntini di sospensione devono essere coordinati: mentre \Call{herm}, \Call{peter}, \Call{hp} parlano dando le spalle alla
    porta di ingresso, \Call{trilli}, \Call{wendy} e \Call{ron} indicano spaventati tale porta dalla quale i rumori si fanno sempre più forti.
    Arrivati ai puntini di sospensione, si voltano guardando la direzione indicata.
}
\Rem{
    ** Attenzione: la successiva è difficile!
}
\Speech{ron}{
    Figurati, in chiromanzia non sei mai stata un granché.
}
\Speech{wendy}{
    Come mai la tua ombra è fuggita?
}
\Speech{herm}{
    Come ti permetti! Mi stai per caso dando dell...
}
\Speech{peter}{
    Ma chi lo sa, è la solita fifon...
}
\Speech{hp}{
    Forza ragazzi, non c'è tempo, lo sapete che ho frett...
}
\ExtSpeech{tutti}{
    AAAAAHHH!
}
\Play{giungla}

%?begin
% ----------------------------------------------------------------
\subsubsection{6b1 - ORDA 1}\label{6b1} % SCENA 6b1 - ORDA 1
% ----------------------------------------------------------------
%?end
\Act{
    Tutti scappano terrorizzati verso destra mentre entra un'orda dalla porta a destra di persone in scena, correndo ed inseguendoli fuori verso sinistra.
    Alcuni rimangono in scena, che è sistemata nel seguente modo:\\
    \begin{itemize}
        \item \Call{giull1}, \Call{giull2}, \Call{giull3} entrano con un tavolino da proiettore e si posizionano a sinistra,
            prendendo le tre sedie che si trovano a sinistra della scena;
        \item \Call{lusina} e \Call{rodrigo} entrano con un tavolino da proiettore e si posizionano al centro della scena,
            prendendo tre sedie dal proscenio;
        \item \Call{fusco}, \Call{gandalf} e \Call{virgilio} entrano con un altro tavolino da proiettore e si posizionano a sinistra della scena,
            prendendo due sedie dal proscenio; \Call{oste} porta loro la terza sedia dalla cattedra \rem{o la prende uno di loro tre};
        \item \Call{oste} entra e gira tra i tavoli, che serve, e il banco, dove pulisce i bicchieri;
        \item al primo tavolo, ci sono \Call{giull1}, \Call{giull2} e \Call{giull3} che fanno baccano;
        \item al secondo tavolo, apparecchiato da incontro romantico, ci sono \Call{lusina} e \Call{rodrigo} in attesa di un terzo elemento;
        \item al terzo tavolo, ci sono \Call{fusco}, \Call{gandalf} e \Call{virgilio};
        \item durante la sistemazione della scena, entrano \Call{proc1}, \Call{proc2}, \Call{proc3}, \Call{proc4} che inseguono \Call{zerm}, uscendo dalla porta a sinstra.
        \item durante la sistemazione della scena, entrano \Call{quidd1}, \Call{quidd2}, \Call{quidd3}, \Call{quidd4}, \Call{quiddA}, che si passano la palla giocando a quindicich, uscendo dalla porta a sinistra.
        \item durante la sistemazione della scena, entra \Call{pika}, fa il suo verso ed esce.
    \end{itemize}
    \mbox{}
}
\ExtSpeech{Tavolo 1}{
    \act{cantando} Oste portace n'artro litrooo! Che noi se lo bevemooo!!!
}
\Speech{oste}{
    Arrivo, arrivo! \act{col vassoio in mano, fermandosi al tavolo 3} Professor \Name{fusco}, gradisce altri anelli di cipolla?
}
\Speech{fusco}{
    \act{goloso} Non dovrei, ma sono così buoni... \act{prendendoli dal vassoio e mangiandoli} Mi sono scordato quanti ne ho mangiati...
}
\Speech{virgilio}{
    Nulla dies umquam memori vos eximet! \act{prendendo anche lui con le mani dal vassoio}
}
\Speech{gandalf}{
    A Virgì, e parla come magni, non vedi che atmosfera rustica che ce sta?
}
\Speech{virgilio}{
    \act{con la bocca piena} Dicevo che non si scorderanno mai di voi, \act{indicando \Call{gandalf}} della tua laurea, \act{indicando \Call{fusco}}
    del tuo appetito... \act{il discorso si perde negli anelli di cipolla} Boni 'sti anelli!
}
\ExtSpeech{Tavolo 1}{
    \act{cantando sempre più forte} È mejo 'r vino der Castelnovooo che 'sta zozza algebraaaa!
}
\Speech{oste}{
    Ariva, arivaa!!
}
\Speech{rodrigo}{
    \Name{lusina}, ma non è in ritardo questo tuo nuovo spasimante?
}
\Speech{lusina}{
    Oh papà, sempre così scontroso, vedrai che ti piacerà!
}
\Speech{rodrigo}{
    Se lo dici tu... Eppure quel \Name{drago} mi iniziava a piacere... Al corso di geometria algebrica mi era sembrato...
    Una persona diversa.
}
\Speech{drago}{
    \act{avvicinandosi col monopattino emulando una moto con la voce} Anvedi! Me possa pijà n'accidente se quella n'è \Name{lusina}!
    \act{avvicinandosi} Lusì! Che stai a fa qua?
}
\Speech{lusina}{
    Oh \Name{drago}, che ci fai TE qua? Non vedi che sto aspettando qualcuno? Lasciami in pace...
}
\Speech{rodrigo}{
    Ragazzi, ma che è successo?
}
\Speech{lusina}{
    Da quando segue il tuo corso, sembra sia passato al lato oscuro della matematica...
}
\Act{
    La porta a destra si apre improvvisamente ed entrano \Call{ron}, \Call{hp} e \Call{herm}.
    I rumori giungleschi si fanno sempre più forti col procedere della scena, fatti a voce dalla seconda orda (enunciata tra poco)
}
\Speech{ron}{
    Scheletri! Mostri! Spettri nella giungla! \act{gridando terrorizzato} Oh, io ve l'ho detto...
}
\Act{
    \Call{ron} sviene come Raptor in ``Harry Potter e la Pietra Filosofale'' e \Call{herm} si preoccupa per lui e gli si accovaccia
    accanto per cercare di rianimarlo.
}
\Speech{drago}{
    \act{smascherandosi} Hardy Potter! Dunque sei tu che \Name{lusina} sta aspettando!
}
\Speech{hp}{
    Ebbene sì, \NameAlt{drago}, da quando ti sei innamorato della geometria non le interessi più!
}
\Speech{drago}{
    Non ti immischiare con la tua analisi, \Name{hp}!
}
\Speech{rodrigo}{
    Ah! \act{a \Call{lusina}, mentre entrano \Call{godel} e \Call{innominabile}} Non è il primo ad essere ammaliato dalla pura astrazione,
    un po' di comprensione!
}
\Speech{herm}{
    Aiutatemi, ragazzi, arrivano le bestie!
}
\Speech{lusina}{
    \act{a \Call{rodrigo}} No! \act{a \Call{drago}} Tornatene dai tuoi diagrammi, \Name{drago}, non voglio più vederti!
}
\Speech{drago}{
    \act{mentre viene trascinato dall'orda successiva} No, \Name{lusina}!!! Aaargh, torneròòò!
}
\Play{giungla}
%?begin
% ----------------------------------------------------------------
\subsubsection{6b2 - ORDA 2}\label{6b2} % SCENA 6b2 - ORDA 2
% ----------------------------------------------------------------
%?end
\Act{
    Entra la seconda orda:
    \begin{itemize}
        \item \Call{lemma} entra, si carica \Call{drago} di peso e se lo porta via;
        \item \Call{godel} e \Call{innominabile} si prendono \Call{rodrigo} per mano ed escono chiacchierando tranquilli;
        \item \Call{medico} prende \Call{ron} insieme a \Call{st1} e \Call{st2} e lo portano via, seguiti da \Call{herm};
        \item \Call{peter}, \Call{wendy}, \Call{trilli}, \Call{sir1}, \Call{sir2}, \Call{sir3} entrano in scena e si mettono sopra;
        \item i tavoli al centro e a destra vengono attaccati a quello a sinistra dei giullari;
        \item ognuno si porta appresso la propria sedia;
        \item chi non ha nulla da fare, porta via la sedia di \Call{rodrigo} e la mette fuori scena a sinistra;
        \item musicisti che sistemano gli strumenti \rem{Chi? Cosa?}.
    \end{itemize}
    \mbox{}
}
\Play{vizietto}
\Speech{wendy}{
    E così voi siete sirene non binarie!
}
\Speech{sir1}{
    Esattamente! Siamo il terrore di ogni informatico!
}
\Speech{wendy}{
    Credo proprio che non piacereste a mio padre! \act{a \Call{sir2}} delizioso questo foulard!
}
\Speech{sir2}{
    G\emph{v}azie, ca\emph{v}a, sei ve\emph{v}amente una \emph{v}agazzina ga\emph{v}bata!
}
\Act{
    \Call{trilli} è visibilmente infastidita dai complimenti a \Call{wendy}.
}
\Speech{sir3}{
    \act{a \Call{trilli}} E tu invece che hai da guardar male!
}
\Speech{sir1}{
    Non è che per caso credi ancora nell'assioma... del terzo escluso?
}
\Speech{sir3}{
    Ihihihihih o forse è solo spaventata dagli omomorfismi!
}
\Speech{sir2}{
    Suvvia, ragazze, non bisticciate! Sta per cominciare la festa!
}
\Speech{peter}{
    Una festa?
}
\Rem{
    I giullari sono vestiti da compleanno con cappellini a punta e simili.
}
\Speech{giull3}{
    La nostra festa!
}
\Speech{giull1}{
    Oggi è il nostro compleanno! Io sono il Natale al Castelnuovo 2008!
}
\Speech{giull2}{
    Io il Natale del 2009!
}
\Speech{giull3}{
    Io il 2010!
}
\Speech{giull1}{
    Oste, facce partì 'sta festa!
}
\Speech{oste}{
    \act{urlando verso fuori} REGÀ, POTETE ENTRARE!
}
%?begin
% ----------------------------------------------------------------
\subsubsection{6b3 - X FACTORIALE}\label{6b3} % SCENA 6b3 - X FACTORIALE
% ----------------------------------------------------------------
%?end
\Act{
    Entrano \Call{ccap} e \Call{def} da porte opposte e salgono sulla cattedra.
}
\Play{longlongman}

\Speech{ccap}{
    Buonasera, Castelnuovo! Siete sempre densi di carica come vi ricordavo! Io sono C Cappuccetto!
}
\Speech{def}{
    Io sono Maria De Filippi
}
\ExtSpeech{\Call{ccap}, \Call{def}}{
    E questo è... X Fattoriale! \act{mimando $X!$ con le braccia}
}
\Act{
    Entra dalla porta centrale \Call{dem} e si sdraia sulla cattedra.
}
\Speech{dem}{
    E io sono De Morgan!
}
\Speech{def}{
    Guarda che lo dovevi dire prima!
}
\Speech{dem}{
    E mo? La rifamo?
}
\Speech{ccap}{
    Veramente mi devo sbrigare! Sapete... Mia nonna!
}
\Speech{dem}{
    Sì, tua nonna! Lo sappiamo tutti che ti vedi con quel tipo... Il lupo iniettivo!
}
\Speech{def}{
    Bando alle ciance, ragazzi, abbiamo qui la prima band!
}
\Speech{dem}{
    Una band? Ma questa non era l'isola dei Famosi?
}
\Speech{def}{
    Beh, loro sono famosissimi! Le onde più distorte, le armoniche più discontinue, il semigruppo più semibrutale che questo dipartimento abbia mai visto,
    con un corpo di ballo evocato direttamente dalle profondità più oscure dell'inferno! Ecco a voi i ``System Of A Differential Equation''!
}
\Play{metal}

\Play{danubioblu}

\Act{
    Tutte le persone in scena applaudono mentre i SOADE entrano sul palco con un riff thrash metal lento e cadenzato facendo mosse metal esagerate.\\
    Nel frattempo, \Call{def} si mette seduto sulle scale e \Call{dem} e \Call{ccap} escono
    Dopodiché, la musica cambia in un soave pezzo da ballo in cui entrano \Call{paolo} e \Call{francesca}.
}
\ExtSpeech{Cantante Bob SOADE}{
    Scusate! Sareste voi il corpo di ballo evocato direttamente dalle profondità più oscure dell'inferno?
}
\ExtSpeech{\Call{paolo} e \Call{francesca}}{
    Ciao! Noi siamo Paolo e Francesca! \act{scambiandosi un gesto affettuoso}
}
\ExtSpeech{Chitarrista SOADE}{
    Ma scusate, voi lo sapete che facciamo metal, vero?
}
\Speech{paolo}{
    Metal? Cosa ne pensi epsiloncina mia?
}
\Speech{francesca}{
    Mmmh preferirei qualcosa di più giovanile, di più...
}
\Speech{paolo}{
    \act{abbracciandola appassionatamente} Romantico?
}
\ExtSpeech{Cantante Bob SOADE}{
    Va bene, ho capito, ho capito. Attacca, dai!
}
\ExtSpeech{Cantante Bob SOADE}{
    \act{sulle note di ``Paracetamolo'', a cappella} Lo sai che il proiettivo di $\mathbb{R}^2$ se ne prendi due ci fai una sfera?
}
\ExtSpeech{Bassista SOADE}{
    No, basta, mi rifiuto!
}
\ExtSpeech{Cantante Bob SOADE}{
    Ma allora che suoniamo?
}
\Act{
    Uno o due secondi di silenzio
}
\ExtSpeech{Beatboxer SOADE}{
    Facciamo Vasco! In fondo a chi non piace Vasco?
}
\Act{
    TUTTI alzano la mano.
}
\ExtSpeech{Cantante Bob SOADE}{
    \act{dopo aver visto l'osteria} E va bene, facciamo Vasco!
}
\Play{e}

\Act{
    I SOADE escono
}
\Speech{def}{
    \act{rialzandosi} Sorpresi, vero? Ma del resto, questo è il bello di X Fattoriale!
    Non si può mai sapere cosa può uscire da quella porta!
}
\Act{
    \Call{buro} bussa alla porta a destra;
}
\Speech{def}{
    Cosa ho detto?
}
%?begin
% ----------------------------------------------------------------
\subsubsection{6b4 - LA BUROCRAZIA}\label{6b4} % SCENA 6b4 - LA BUROCRAZIA
% ----------------------------------------------------------------
%?end
\Act{
    Dalla porta \rem{quale?} entrano \Call{buro}, \Call{segrdid}, \Call{segramm}, posizionandosi velocemente al centro del palco a passo di marcia.
}
\Speech{buro}{
    Nessuno si aspetta la burocrazia!
}
\Act{
    \Call{buro} guarda \rem{me}
}
\Play{zanzanzan}
\Speech{buro}{Le nostre armi sono la Segreteria Didattica, la Segreteria Amministrativa e una benevola
    maschera di interesse per la vostra sicurezza! Chi è il responsabile qui?
}
\ExtSpeech{\Call{giull2} e \Call{giull3}}{
    \act{buttando in mezzo \Call{giull1}} Lui, lui, ha cominciato lui!
}
\Speech{buro}{
    E così sei tu che hai iniziato questo teatrino! Hai pagato la SIAE?
}
\Speech{giull1}{
    Cos'è, un nuovo bollettino per la laurea?
}
\Speech{buro}{
    Malissimo! E voi cosa fate lì impalati? Perquisite tutto!
}
\ExtSpeech{\Call{segrdid} e \Call{segramm}}{
    Sissignore!
}
\Act{
    \Call{segrdid} e \Call{segramm} vanno in giro a perquisire.
}
\Speech{buro}{
    Dove sono l'ambulanza, il camion dei pompieri e il servizio di sicurezza? E l'ascensore è a norma?
}
\Speech{giull1}{
    A norma... $L^2$?
}
\Speech{buro}{
    Pessimo! E riguardo a quest'aula, lo sapete che la capienza è di 270 posti? Qui questi mi sembrano... 275!
}
\Speech{oste}{
    \act{con in mano una birra \rem{oggetto di scena}} Dovresti vedere quanti eravamo gli anni passati!
}
\Speech{buro}{
    Ti ho sentito, sai! \act{annusando la birra} Ma questo... \act{bevendosi tutta la birra} Ma questo è alcool!
}
\Speech{oste}{
    Questo ERA alcol!
}
\Speech{buro}{
    Facciamo gli spiritosi qui! Immagino che non avete nemmeno prenotato l'aula! Sgomberare!
}
\Speech{giull2}{
    Scusa, e in base a quale autorità pensi di cacciarci?
}
\Speech{buro}{
    Con l'autorità datami da questi documenti!
}
\Act{
    \Call{buro} tira fuori i documenti \rem{oggetto di scena}
}
\Speech{giull3}{
    \act{prendendo i documenti a \Call{buro}} Documenti che tutti hanno il permesso di leggere! Da qua!
}
\Act{
    \Call{giull1}, \Call{giull2}, \Call{giull3} leggono i documenti e confabulano; \Call{buro} è spazientita.
}
\Speech{giull2}{
    C'è un errore.
}
\Speech{buro}{
    Come è possibile?
}
\Speech{giull1}{
    Leggi la data!
}
\Speech{buro}{
    19 dicembre 2018!
}
\Speech{giull3}{
    E questo ti sembra forse il 2018?
}
\Speech{giull2}{
    Qui nel passato non hai potere, cara!
}
\Speech{giull1}{
    A noi non servono le regole!
}
\Speech{giull2}{
    Non avevamo nemmeno una trama!
}
\Speech{buro}{
    E va bene, continuate pure il vostro spettacolo! \act{andando verso la porta insieme a \Call{segrdid} e \Call{segramm}}
    Ma sappiate che tornerò! E vi toglierò tutta la vostra festa, pezzo dopo pezzo, in un modo così graduale che nessuno se ne accorgerà nemmeno!
}
\Act{
    \Call{buro}, \Call{segrdid}, \Call{segramm} escono sbattendo la porta.
}
\Speech{def}{
    Scusateci per l'interruzione, ma adesso passiamo al prossimo artista.
}
\Play{spaziofrattale}

\Speech{def}{
    Pronto? Come? Niccolò Contessa dei Cani non può venire?
}
\Speech{ccap}{
    E adesso?
}
\Speech{def}{
    \act{imbarazzata, ma riprendendosi} Bene ragazzi, qualcuno di voi sente di avere... L'X Fattoriale?
}
\Speech{peter}{
    \Name{wendy}, vuoi cantare con me?
}
\Speech{wendy}{
    Guarda che quella che sa cantare è \Name{eulero}!
}
\Speech{peter}{
    E ora con chi duetto?
}
\Act{
    \Call{pika} entra in scena
}
\Speech{pika}{
    Pika Pika!
}
\ExtPlay{Toto - Algebra}
%?begin
% ----------------------------------------------------------------
\subsubsection{6c1 - IL PRESENTE}\label{6c1} % SCENA 6c1 - IL PRESENTE
% ----------------------------------------------------------------
%?end
\Rem{
    Da rivedere bene entrate ed uscite
}
\Play{jinglebells}

\Act{
    Entra \Call{spNatN} con \Call{banach} e \Call{tarski} e i bimbi.
}
\Speech{spNatN}{
    Eccovi, finalmente vi ho trovati! \act{rivolgendosi ai protagonisti} I viaggi nel tempo sono molto pericolosi, non è roba da bambini!
    \act{sgridandoli} Vi eravate scordati LORO nel futuro, ma vi rendete conto che...
}
\Speech{peter}{
    Toh, ecco lo spettro residuo!
}
\Speech{spNatN}{
    Io sono lo spettro dei Natali Presenti!
}
\Act{
    \Call{spNatN} tira fuori un regalo \rem{oggetto di scena} e glielo porge.
}
\Speech{spNatN}{
    Auguri! Ma vi rendete conto che...
}
\Speech{wendy}{
    Intendi ``DeL NatalE presentE'', il presente è uno solo!
}
\Speech{spNatN}{
    Ma no, è uno dei tanti presenti possibili!
    \act{distribuendo regali \rem{oggetti di scena} ai bambini sperduti}
    Ed ora ascoltatemi, ho una cosa importantissima da dirvi!
    Auguri! \act{dando un altro regalo}
    Ma vi rendete conto che ogni volta che viaggiate nel tempo rischiate di creare un paradosso temporale?
    Auguri! \act{dando un altro regalo}
    Ed ogni volta il tempo si biforca! Auguri! \act{dando un altro regalo} Ed i presenti si moltiplicano...
    Auguri! \act{dando un altro regalo e tirando fuori il volantino di Lotta Algebrista \rem{oggetto di scena}}
    E se si moltiplicano i presenti, il capitale prolifera, e la massa operaia...
}
\Speech{peter}{
    Scusa, ma questa cosa importante?
}
\Speech{spNatN}{
    \act{rimettendo a posto Lotta Algebrista} Ah, giusto! Ho scoperto che Giglio Fibrato è stata rapita, dovete affrettarvi!
}
\Speech{wendy}{
    Oh no, dobbiamo aiutarla!
}
\Act{
    \Call{trilli} si allarma
}
\Speech{peter}{
    Quanto sei coraggiosa, \Name{wendy}!
}
\Act{
    \Call{trilli} si arrabbia teribilmente, tira fuori dal sacco di \Call{spNatN} un enorme martello \rem{oggetto di scena}
    e cerca di uccidere \Call{wendy}
}
\Speech{peter}{
    \Name{trilli}, ma come, nel momento del bisogno ti metti a litigare con \Name{wendy}?
    Perché non vai a prendere una camomilla mentre noi ci occupiamo di questo?
}
\Act{
    \Call{peter} e \Call{wendy} scappano, \Call{trilli} rimane offesissima col cuore infranto ed esce dall'altra porta.
}
\Speech{spNatN}{
    Forza ragazzi, è ora di andare che è pericoloso!
}
\Act{
    \Call{spNatN} tira fuori un flauto \rem{oggetto di scena} dal sacco ed inizia a suonarlo in playback, portandosi i bimbi via tipo pifferaio magico
}
\ExtSpeech{Sirena \rem{chi?}}{
    \act{spaventata} Ehi ma chi ha lasciato la porta aperta? Sembra stiano arrivando altre creature!
}
\Play{indiani}

\Act{
    Dalla porta \rem{quale?} entra l'ORDA3 costituita da indiani, che rapiscono i bimbi e se li portano via di peso.
    Il resto dell'orda impedisce a \Call{spNatN} di fare qualcosa perché lo travolge e lo trascina via insieme a tutti gli altri.
}